<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<odoo>
    <template id="report_sale_conditions">
        <style>
            *{
            text-align: justify;
            }
            h1{
            font-size: 15px
            }
            h2{
            font-size: 11px;
            margin-bottom: 0px;
            }
            div,p,li{
            font-size: 10px;
            }
        </style>
        <h1 class="text-center h3"
            style="font-size: 15px; border: 1px solid black; padding: 5px; width: 45%; margin: auto">Conditions
            de Vente STIMCO</h1>
        <div class="row" style="margin-top: 5px">
            <div class="col-6" style="margin-right: 4px">
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">1) PREAMBULE</h2>
                    <p>Conformément à la loi en vigueur, les présentes conditions générales
                        s'appliquent
                        à toute commande passée à la société STIMCO SARL dénommée ci-après STIMCO.
                        Elles
                        peuvent être adaptées, dans le cadre de conditions particulières de vente,
                        lorsque les spécificités de la transaction le justifient. Toute commande
                        passée
                        à STIMCO emporte acceptation par le Client des présentes conditions
                        générales de
                        vente et renonciation de sa part à ses propres conditions d'achat.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">2) OBJET</h2>
                    <p>Les présentes conditions générales s'appliquent à l'ensemble des fournitures
                        et prestations offertes par STIMCO.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">2) DEFINITION</h2>
                    <p>Le Client : toute personne physique ou morale passe commande à STIMCO dans le
                        but d'utiliser le matériel ou le revendre.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">2) GENERALITES</h2>
                    <p>
                        4.1) Les prix s'entendent en Ariary, hors taxes, départ dépôt.
                        4.2) Le tarif général édité par STIMCO constitue la base de négociation
                        commerciale. Des remises sur ce tarif peuvent être appliquées au Client au
                        regard de sa position et de sa valeur ajoutée dans le circuit de
                        distribution, ainsi que de son potentiel d'achat, et ceci dans un respect
                        strict des règles de non-discrimination.
                        4.3) Sauf stipulation contraire et écrite de STIMCO, les prix sont valables
                        pour une période d'un mois à compter de leur date de communication au
                        Client.
                        4.4) Le contrat, même en cas de devis ou d'offre préalable, n'est parfait
                        que sous réserve d'acceptation par STIMCO de la commande du Client. Pour les
                        fournitures et prestations additionnelles, les prix et nouveaux délais sont
                        discutés spécialement entre STIMCO et le Client. En aucun cas, les
                        conditions pour les fournitures et prestations additionnelles ne peuvent
                        préjudicier à celles de la commande principale. Les obligations
                        contractuelles s'analysent au regard des conditions convenues entre les
                        parties et non au regard de la destination finale de la fourniture.
                        4.5) Les devis élaborés par STIMCO dans le cadre d'offres « système »,
                        notamment lorsqu'il s'agit de proposer les matériels nécessaires à la
                        distribution d'électricité sont établis au regard des informations
                        techniques communiquées par le Client. La responsabilité de STIMCO ne
                        saurait être engagée si, par suite d'inexactitude ou d'imprécision des
                        éléments fournis par le Client, le matériel proposé s'avérait inadéquat. Il
                        appartient au Client de vérifier avec soin que le matériel proposé
                        correspond effectivement en quantité et en qualité à son besoin avant de
                        passer commande. Pour tout retour de matériel non endommagé résultant d'une
                        mauvaise observation de ces règles et sauf accord écrit spécifique, la
                        facturation dudit matériel sera maintenue et un avoir d'un montant de 80 %
                        de la facture initiale sera établi. Les frais de port pour le retour des
                        marchandises restent à la charge du Client.
                    </p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">2) LIVRAISONS</h2>
                    <p>5.1) Le franco de port correspondant à une livraison à Antananarivo ou à
                        Tamatave est accordé pour toute commande supérieure à 3 000 000Ar Net HT.
                        Toute instruction du Client nécessitant l'utilisation de moyens de
                        transports spécifiques tels que express, livraison sur rendez-vous pourra
                        entraîner la facturation de frais supplémentaires.
                        5.2) A la réception des marchandises, il appartient au destinataire de :
                        - vérifier le bon état et faire le cas échéant des réserves circonstanciées
                        auprès du transporteur.
                        - contrôler la quantité des produits reçus, conformément au Bon de
                        Livraison.
                        En cas de problème constaté en qualité ou quantité, le destinataire devra
                        avertir STIMCO par écrit dans les 48 heures.
                        5.3) La mise à disposition dans nos entrepôts est assimilée à l'expédition
                        effective, notamment au point de vie des modalités et délais de paiement.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">6) CONDITIONS DE PAIEMENT</h2>
                    <p>La commande détermine les conditions de paiement. En l'absence de disposition
                        spécifique, le délai de règlement des sommes dues est fixé à 30 jours
                        suivant la date de facturation. La facture mentionne la date à laquelle le
                        paiement doit intervenir ainsi que le taux des pénalités exigibles le jour
                        suivant la date de règlement inscrite sur la facture. Toute inexécution par
                        le client, totale ou partielle,</p>
                </div>
            </div>
            <div class="col-6">
                <p>de ses obligations de paiement ou tout retard, entraînera sans
                    préjudice de tous dommages et intérêts, le versement d'une indemnité forfaitaire
                    pour frais de recouvrement de 200 000 MGA. </p>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">7) PENALITES</h2>
                    <p>L7.1) Des pénalités contractuelles (retard de livraison, de performance…)
                        peuvent être convenues entre les parties. Dans ce cas, elles sont plafonnées
                        au maximum à 5% du montant HT de la fourniture et/ou des prestations
                        retardées. Ces pénalités sont libératoires.<br /> 7.2) Tout retard de
                        paiement donne également droit à des pénalités. Leur montant est fixé à
                        trois fois le taux d'intérêt légal à la date de paiement figurant sur la
                        facture, soit avec un taux d'intérêt moyen de 1% mensuel pour 2022 une
                        pénalité de 3% par mois de retard. En outre, en cas de constatation de
                        retards de paiement, STIMCO se réserve le droit de suspendre ou d'annuler
                        l'exécution des contrats - cadres et commandes en cours et d'exiger le
                        paiement comptant avant expédition de toute nouvelle fourniture, quelles que
                        soient les conditions de paiement antérieurement convenues.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">8) RESERVE DE PROPRIETE ET TRANSFERT
                        DE RISQUE</h2>
                    <p>8.1) Le transfert de propriété des produits STIMCO est suspendu jusqu'à
                        complet paiement du prix de ceux-ci par le Client, en principal et
                        accessoires même en cas d'octroi de délais de paiement. Toute clause
                        contraire, notamment insérée dans les conditions générales d'achat, est
                        réputée non écrite, conformément au Code de commerce.<br /> 8.2) De
                        convention expresse, STIMCO pourra faire jouer les droits qu'elle détient au
                        titre de la présente clause de réserve de propriété, pour l'une quelconque
                        de ses créances, sur la totalité de ses produits en possession du Client,
                        ces derniers état conventionnellement présumés être ceux impayés, et STIMCO
                        pourra les reprendre ou les revendiquer en dédommagement de toutes ses
                        factures impayées, sans préjudice de son droit de résolution des ventes en
                        cours.<br /> 8.3) Le Client ne pourra revendre ses produits non payés que
                        dans le cadre de l'exploitation normale de son entreprise, et ne peut en
                        aucun cas nantir ou consentir de sûreté sur ses stocks impayés. En cas de
                        défaut de paiement, le Client s'interdira de revendre ses stocks à
                        concurrence de la quantité des produits impayés.</p>
                </div>
                <div>
                    <p>8.4) En cas d'ouverture d'une procédure de redressement judiciaire ou de
                        liquidation des biens, les commandes en cours seront automatiquement
                        annulées, et STIMCO se réserve le droit de revendiquer les marchandises en
                        stock.<br /> 8.5) La présente clause n'empêche pas que les risques des
                        marchandises soient transférés à l'acheteur dès leur livraison à celui-ci.<br />
                        8.6) A compter de la livraison, l'acheteur est constitué dépositaire et
                        gardien desdites marchandises. Dans le cas de non-paiement et à moins que
                        STIMCO ne préfère demander l'exécution pleine et entière de la vente, STIMCO
                        se réserve le droit de résilier la vente après mise en demeure et de
                        revendiquer la marchandise livrée, les frais de retour restant à la charge
                        de l'acheteur et les versements restant acquis à STIMCO à titre de clause
                        pénale.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">9) VENTES D'INSTALLATIONS
                        SPECIFIQUES</h2>
                    <p>Au sens du présent document, on entend par installation spécifique tout
                        équipement
                        dont les spécifications techniques sont définies spécialement par STIMCO
                        pour
                        répondre à une demande spécifique d'un client. Il incombe au client de
                        communiquer à
                        STIMCO tout élément relatif à son activité, son site ou tout autre élément
                        lui
                        étant
                        spécifique susceptible d'avoir une incidence sur le fonctionnement,
                        l'installation
                        ou le niveau de performance des fournitures avant que STIMCO n'émette son
                        offre
                        commerciale. A cet égard, il appartient au client de contrôler et de valider
                        que
                        tous les paramètres pertinents ont bien été pris en compte par STIMCO eu
                        égard à
                        l'application qu'il entend faire du produit vendu. En cas d'absence de
                        remarque
                        ou
                        en cas de commande, le client sera réputé avoir contrôlé et validé ces
                        paramètres, y
                        compris au niveau de leur exhaustivité. Les seules obligations de STIMCO
                        sont
                        celles
                        qui découlent des paramètres qui ont été expressément acceptés lors de la
                        commande,
                        en fonction des informations portées à la connaissance de STIMCO à ce
                        moment-là.
                        Toute modification unilatérale du client est inopposable et ne pourra pas
                        engager la
                        responsabilité de STIMCO.</p>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div style="page-break-after: always" />

        <div class="row">
            <div class="col-6">
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">10) GARANTIES</h2>
                    <p>10.1)
                    Défectuosités ouvrant droit à la garantie STIMCO s'engage à remédier à tout vice
                    de fonctionnement provenant d'un défaut dans la conception, les matières ou
                    l'exécution dans la limite des dispositions ci-après.<br /> L'obligation de
                    STIMCO ne s'applique pas pour les remplacements ou les réparations qui,
                    résulteraient de : </p>
                        <ul type="square">
                        <li>
                            l'usure normale ou la détérioration des produits.
                        </li>
                        <li>d'accidents provenant de négligence, défaut d'installation, de
                    surveillance ou d'entretien et d'utilisation anormale ou non conforme aux
                    prescriptions.</li>
                        <li>de conditions inadéquates de stockage.</li>
                        <li>de conceptions imposées ou d'informations erronées transmises par le
                    Client.</li>
                        <li>de modifications ou réparations effectuées par le Client sans
                            l'accord de
                            STIMCO.</li>
                    </ul> <p>10.2) Durée et point de départ de
                    la garantie <br />Pour les produits bénéficiant d'une garantie constructeur, les
                    délais et termes de garantie reprennent celui du fabricant. La période de
                    garantie court du jour de la livraison ou de l'enlèvement par le Client en nos
                    entrepôts. Les fournitures remplacées ou réparées sont garanties pour la durée
                    restant à courir.<br /> 10.3) Obligations du Client<br /> Pour pouvoir invoquer
                    le bénéfice de ces dispositions, le Client doit </p><ul type="square">
                        <li>aviser STIMCO, sans retard et par écrit, des vices qu'il impute au
                    matériel et fournir toutes justifications.</li>
                        <li>
                            donner à STIMCO toute facilité pour procéder à la constatation de
                            ces
                            vices et pour y porter remède,
                        </li>
                        <li>
                            s'abstenir, sauf accord exprès de STIMCO, d'effectuer lui-même ou de
                    faire
                            effectuer par un tiers la réparation ou de modifier par un tiers
                            tout
                            élément dudit matériel.
                        </li>
                    </ul>
                        <p>10.4)
                    Modalités d'exercice de la garantie<br /> Il appartient à STIMCO ainsi avisée de
                    remédier au vice en se réservant la possibilité de modifier, si besoin, les
                    fournitures. Toutes autres prestations regardant la mise en œuvre de la garantie
                    (montage, démontage, expédition, retour…) sont à la charge du Client.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">11) RESPONSABILITES</h2>
                    <p>La responsabilité de STIMCO est limitée, toutes causes confondues, à une
                        somme plafonnée au montant HT du contrat ou de la commande en cas de contrat
                        - cadre. Cette imitation n'est pas applicable en cas de faute lourde et/ou
                        de dommages corporels. STIMCO est tenue de réparer les dommages matériels
                        directs causés au Client qui résulteraient de fautes imputables à STIMCO.<br />
                        STIMCO et le Client renoncent mutuellement à se prévaloir des dommages
                        immatériels et/ou indirects tels que notamment : les pertes d'exploitations,
                        de profit, le préjudice commercial…<br /> Toutes les pénalités et indemnités
                        qui sont prévues au contrat ont la nature de dommages et intérêts
                        forfaitaires, libératoires et exclusifs de toute autre sanction ou
                        indemnisation. En cas d'évènement dommageable, les parties s'engagent à
                        limiter autant que possible les conséquences dudit évènement.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">12) RETOUR DE PRODUITS</h2>
                    <p>Le Client devra préalablement à tout retour de marchandise obtenir l'accord
                        de STIMCO.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">13) TRIBUNAL COMPETENT</h2>
                    <p>A défaut d'accord amiable ou de méditation, il est de convention expresse que
                        tout litige relatif au contrat sera de la compétence exclusive du tribunal
                        de commerce d'Antananarivo.</p>
                </div>
                <div>
                    <h2 class="pl-2 h5" style="font-size: 11px">13) LOI APPLICABLE</h2>
                    <p>Le droit applicable est le droit malgache.</p>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
    <template id="report_invoice_inherit" inherit_id="account.report_invoice_document">

        <xpath expr="//div[@name='address_not_same_as_shipping']/t[@t-set='address']"
            position="inside">
            <div style="width:100%;" t-if="o.partner_id.company_type == 'company'">
                <div>
                    <div> NIF: <span t-esc="o.partner_id.nif" />
                    </div>
                    <div> STAT: <span t-esc="o.partner_id.stat" />
                    </div>
                    <div> RCS: <span t-esc="o.partner_id.rcs" />
                    </div>
                </div>
            </div>
        </xpath>
        <xpath expr="//div[@name='address_same_as_shipping']/t[@t-set='address']" position="inside">
            <div style="width:100%;" t-if="o.partner_id.company_type == 'company'">
                <div>
                    <div> NIF: <span t-esc="o.partner_id.nif" />
                    </div>
                    <div> STAT: <span t-esc="o.partner_id.stat" />
                    </div>
                    <div> RCS: <span t-esc="o.partner_id.rcs" />
                    </div>
                </div>
            </div>
        </xpath>
        <xpath expr="//div[@name='no_shipping']/t[@t-set='address']" position="inside">
            <div style="width:100%;" t-if="o.partner_id.company_type == 'company'">
                <div>
                    <div> NIF: <span t-esc="o.partner_id.nif" />
                    </div>
                    <div> STAT: <span t-esc="o.partner_id.stat" />
                    </div>
                    <div> RCS: <span t-esc="o.partner_id.rcs" />
                    </div>
                </div>
            </div>
        </xpath>
        <xpath expr="//div[@id='qrcode']" position="after">
            <div class="row mt-4">
                <div class="col-6 text-center">STIMCO</div>
                <div class="col-6 text-center">Client</div>
            </div>
            <!-- <div style="page-break-after: always;" />
            <t t-call="stimco_account.report_sale_conditions" /> -->
        </xpath>

    </template>
</odoo>